[社會大學] 從邏輯上黎講, 其實主動幫助別人係咪內心自大既一種表徵?

點解人需要其他人既幫助? 因為某樣野佢自己係解決唔到或者難以解決
如果你主動幫助佢, 首先
1. 你心底覺得對方既能力係解決唔到件事, 而對方一日唔向外求助, 呢一件事都只係假設而唔可以當成事實, 咁你假設對方係冇能力解決問題已經證明左你認為對方係無能

2. 係對方冇求助既情況下, 你主動去幫佢, 證明你認為自己既能力係高於對方, 因為你相信自己解決到對方解決唔到既野, 或者你比佢相對更大機會可以解決到樣野, 你先會主動去幫佢

通常滿足左呢兩個條件, 你先會去主動幫一個冇求助既人, 咁其實係咪一種自大既表現? 雖然幫人呢件事係好, 但同樣亦都顯露左施助方既自大
即係咁, 我自己心底入面其實都係鐘意幫人, 但係次次諗起呢d問題就唔敢幫, 到底我會唔會低估左對方能力而傷害左對方? 到底會唔會係我將自己睇得太高?
其實真係幾撚煩下, 事實上又係大可以乜都唔理視而不見, 反正多數人都係唔肯幫人 冷眼旁觀 最多咪做羊群入面其中一隻羊, 港豬入面其中一隻不起眼既港豬, 但又接受唔到自己同其他d仆街一樣咁冷血自私各自為政漠視其他人, 仆你個街我又想幫到人 但又唔想自己自大左或者睇唔起人, 好撚矛盾, 點撚搞?

未必會有自大
呢個只係樓主你嘅諗法
因為對方可能係比一般人弱，例如老人家或小朋友、健康不全人士
幫助者可能只係覺得自己能力足夠而去幫助弱者

你講果d全部都係有客觀事實做基礎證明確實對方確實係弱者喎

1. 好多野兩人合作解決既成本>>>>>一個人做
2. 合理預期人地會幫番你, 或有好名聲會有人日後幫番你

你以下哩兩點都唔係必然成立, 就算係都唔等於自大, 因為自己比對方强可以係一個客觀事實
1. 你心底覺得對方既能力係解決唔到件事,
2. 證明你認為自己既能力係高於對方

我反而覺得幫人係一種自我滿足嘅行為
因為當你幫完人大腦會比一種獎勵身體
就好似完成一個目標咁
例如跑完2km , 做完手頭上嘅工作一樣
而呢種獎勵會鼓勵你下次再幫人

所以某種度幫人其實只係滿足一己私欲

不如你界定咩叫自大先

其實有時幫人只係一個reflex action, 根本無思量咁多

確實有情況係兩個人做好過一個人做，但亦有情況係你反而幫倒忙搞鍋件事，認為自己一定係前者而唔係後者又是否一種自大？而且如何保證？

雖然我認同，但呢d係另一個議題，與本題無關

我當然唔係講緊咁低層次既野，例如行行下街前面個人跌左錢你順手幫佢執返，呢d係唔存在能力問題
如果個scenario係一個同學，你見佢平時課堂表現好似麻麻咁，而你主動同佢講話可以幫佢catch up，咁又是否構成係毫無客觀事實做基礎下認為對方係唔掂同埋自己比佢強？

冇野包生仔，幫人永遠有可能幫啱亦有可能多餘

咁哩個唔係唔幫理由，咪問清楚先幫，人地話唔洗就唔好多事

再講哩個係判斷錯誤問題而唔係人格/道德問題

你認為佢唔得已經係事實基礎
如果任何判斷都要實驗室驗證先講得，咁無人可以講野，包括你哩個post
再講覺得佢唔好不代表覺得自己好過佢

有d人會覺得你問佢係低估佢能力 睇唔起佢 以為自己好巴閉etc
我以前就係試過比人嬲嬲豬 好撚煩 都唔知怪我自己真係睇低左人地定係佢鑽牛角尖

其實從你認為你可以幫佢catch-up 到開始已經代表你認為你強過佢

我覺得lbj打得唔好=覺得我好波過佢？

世界咩人都有
Specific case永遠有d人自大
但某些人係咁=/=全部人必然係咁

屌 你覺得c朗波屎但你唔會認為自己可以教佢踢波嫁嘛，做咩即你

所以哩句'你認為你可以幫佢catch-up 到開始已經代表你認為你強過佢'咪錯囉

Nash教curry打波，唔通又覺得自己勁過佢咩

唔熟籃球，講其他比喻

街邊有人跌左野，我主動提佢，唔通我又覺得我强過佢咩
我點知人地咩料

靚女，有錢人，老闆，朋友，親人，愛人⋯⋯⋯以上都有各種原因/利益盤算會主動幫而完全唔關能力事
就算以上既人較自己强，好多人都會幫
更重要好多時真係reflex action

幫下人都要諗咁多，仲要為自己港豬思想合理化，連登仔好ball.

你咁唔sure人地需唔需要幫，你問一聲咪得囉。

幾時係因為想做港豬而搵借口合理化啊，腦補咁撚勁既你，今日先幫完個陌生人，只要唔涉及能力問題既野我絕對主動幫，涉及能力既野我驚hurt到人同自視過高姐

如何界定一個幫人情況是否涉及能力？

涉及又點？問左一聲洗唔洗幫先幫係咪已經得？

你對自己是否勁過人既判斷，會關實際上有冇幫人事？